
\newpage
% CHƯƠNG 5: KẾT QUẢ THỰC NGHIỆM

\section{\textbf{CHƯƠNG 5: KẾT QUẢ THỰC NGHIỆM}}

\subsection{Giới thiệu}
Chương này trình bày các kết quả thực nghiệm thực tế trong quá trình phát triển và triển khai hệ thống NicePhim. Các thử nghiệm tập trung vào hiệu năng streaming, khả năng upload video lớn, tính năng xem phim cá nhân và xem chung (Watch Together), cũng như trải nghiệm giao diện người dùng.

\subsection{1. Thực nghiệm streaming đa chất lượng và upload video lớn}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Streaming đa chất lượng:} Hệ thống sử dụng FFmpeg để chuyển đổi video sang HLS với nhiều mức chất lượng (360p, 720p, 1080p). Thực nghiệm cho thấy người dùng có thể chuyển đổi chất lượng mượt mà, không gián đoạn.
	\item \textbf{Upload video lớn:} Đã kiểm thử upload thành công các file video lên tới 500MB, hệ thống backend xử lý và chuyển đổi ổn định, không phát sinh lỗi.
	\item \textbf{Tối ưu trình phát:} Trình phát SimpleHLSPlayer hỗ trợ chọn chất lượng, tua nhanh/chậm, toàn màn hình, ghi nhớ tiến trình xem.
\end{itemize}

\subsection{2. Thực nghiệm tính năng xem chung (Watch Together)}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Đồng bộ thời gian thực:} Tính năng xem chung hoạt động ổn định, đồng bộ phát video giữa các thành viên qua WebSocket (STOMP), kể cả khi có thành viên mới tham gia giữa chừng.
	\item \textbf{Chat realtime:} Tích hợp chat trực tiếp trong phòng xem chung, kiểm thử với nhiều user cho kết quả phản hồi tức thì.
	\item \textbf{Quản lý phòng:} Tạo/join phòng, quản lý thành viên, phân quyền quản trị phòng hoạt động đúng như thiết kế.
\end{itemize}

\subsection{3. Thực nghiệm giao diện và trải nghiệm người dùng}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Giao diện responsive:} Giao diện NicePhim hiển thị tốt trên cả máy tính và thiết bị di động, tối ưu thao tác người dùng.
	\item \textbf{Đăng ký/Đăng nhập:} Quy trình đăng ký, đăng nhập, xác thực hoạt động ổn định, thông báo lỗi rõ ràng.
	\item \textbf{Quản lý phim/thể loại:} Chức năng thêm, sửa, xoá phim và thể loại qua giao diện admin hoạt động đúng yêu cầu (nếu có).
\end{itemize}

\subsection{Tổng kết chương}
Các kết quả thực nghiệm đã chứng minh hệ thống NicePhim đáp ứng tốt các yêu cầu về hiệu năng streaming, đồng bộ xem chung, upload video lớn và trải nghiệm người dùng. Việc kiểm thử thực tế với các tình huống đa dạng giúp hoàn thiện sản phẩm, sẵn sàng triển khai và phục vụ người dùng cuối.
