
\newpage
\section{\textbf{CHƯƠNG 6: KẾT LUẬN VÀ KIẾN NGHỊ}}

\subsection{Kết luận}
Sau quá trình nghiên cứu và phát triển, hệ thống NicePhim đã hoàn thiện các chức năng cốt lõi như streaming đa chất lượng, upload video lớn, xem phim cá nhân và xem chung (Watch Together) với đồng bộ thời gian thực, giao diện hiện đại, responsive và quy trình đăng ký/đăng nhập ổn định. Sản phẩm đáp ứng tốt các yêu cầu về hiệu năng, trải nghiệm người dùng và khả năng mở rộng trong tương lai.

Việc áp dụng các công nghệ hiện đại như Next.js, React, Spring Boot, HLS, WebSocket đã giúp hệ thống vận hành ổn định, dễ bảo trì và phát triển thêm các tính năng mới. Các thử nghiệm thực tế cho thấy hệ thống hoạt động mượt mà, đáp ứng tốt nhu cầu giải trí trực tuyến của người dùng.

\subsection{Hạn chế}
\begin{itemize}
	\item Chưa tích hợp các tính năng nâng cao như đề xuất phim cá nhân hóa, tìm kiếm nâng cao, hoặc các tính năng xã hội mở rộng.
	\item Chưa có hệ thống kiểm duyệt nội dung tự động hoặc bảo mật nâng cao (ví dụ xác thực hai lớp, quản lý session nâng cao).
	\item Giao diện quản trị còn đơn giản, chủ yếu phục vụ CRUD cơ bản cho phim và thể loại.
	\item Chưa có hệ thống thông báo realtime hoặc quản lý lịch sử xem chi tiết.
\end{itemize}

\subsection{Kiến nghị và hướng phát triển}
\begin{itemize}
	\item Tích hợp hệ thống đề xuất phim dựa trên hành vi và sở thích người dùng.
	\item Phát triển tính năng tìm kiếm nâng cao, hỗ trợ tìm kiếm theo nhiều tiêu chí và ngữ nghĩa.
	\item Bổ sung các tính năng xã hội như bình luận, đánh giá, chia sẻ phim.
	\item Nâng cấp hệ thống bảo mật, bổ sung xác thực hai lớp, quản lý session và phân quyền chi tiết hơn.
	\item Hoàn thiện giao diện quản trị, bổ sung dashboard thống kê, quản lý người dùng, lịch sử xem.
	\item Tối ưu hiệu năng backend, frontend và mở rộng khả năng chịu tải cho hệ thống.
\end{itemize}

\subsection{Lời cảm ơn}
Nhóm thực hiện xin gửi lời cảm ơn đến quý thầy cô, bạn bè và gia đình đã hỗ trợ, góp ý và tạo điều kiện thuận lợi trong suốt quá trình thực hiện đề tài.

