\newpage

\section{TỔNG QUAN VỀ NICEPHIM}

\subsection{Giới thiệu}

NicePhim là một nền tảng xem phim trực tuyến hiện đại, được thiết kế nhằm mang đến trải nghiệm giải trí chất lượng cao với khả năng kết nối và chia sẻ cùng bạn bè, gia đình dù ở bất kỳ đâu. Hệ thống tập trung vào ba tính năng chính:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Streaming Video Chất Lượng Cao:} Hỗ trợ phát video với công nghệ HLS (HTTP Live Streaming), tự động điều chỉnh chất lượng phù hợp với băng thông mạng của người dùng. Cung cấp 5 mức chất lượng từ 360p đến 4K (360p, 720p, 1080p, 2K, 4K), cho phép người dùng chủ động lựa chọn hoặc để hệ thống tự động điều chỉnh.

	\item \textbf{Xem Phim Chung (Watch Together):} Tính năng cho phép người dùng tạo phòng xem chung, mời bạn bè tham gia và cùng xem phim đồng bộ thời gian thực thông qua công nghệ WebSocket. Mỗi phòng có mã mời riêng, hỗ trợ tự động phát hiện chủ phòng và cho phép mọi thành viên điều khiển video (play, pause, seek) một cách linh hoạt.

	\item \textbf{Chat Trực Tiếp:} Tích hợp hệ thống chat thời gian thực trong phòng xem chung, sử dụng WebSocket để đảm bảo tin nhắn được gửi và nhận tức thì. Tên người dùng được tự động lấy từ tài khoản đã đăng nhập, giúp trải nghiệm giao tiếp mượt mà và tự nhiên.
\end{itemize}

Mục tiêu của NicePhim là tạo ra một nền tảng streaming hoàn chỉnh, kết hợp giữa chất lượng video cao và khả năng tương tác xã hội, biến mỗi buổi xem phim thành trải nghiệm giải trí đáng nhớ.

\subsection{Tổng quan hệ thống}

NicePhim được xây dựng với kiến trúc Layer Architecture hiện đại, phân tách rõ ràng thành các thành phần:

\textbf{Kiến trúc hệ thống:}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Frontend (Presentation Layer):} Phát triển với Next.js 15, React 19, TypeScript và Tailwind CSS 4. Giao diện được thiết kế responsive với chủ đề tối (dark theme) tối ưu cho trải nghiệm xem phim, sử dụng hiệu ứng glass-morphism và animations hiện đại. Tổng cộng 45 file TypeScript/React components.

	\item \textbf{Backend (Controller, Service, Repository Layers):} Xây dựng trên nền tảng Spring Boot 3.1.5 với Java 17, theo mô hình MVC với 40 file Java. Cung cấp RESTful API cho quản lý phim, thể loại, người dùng, và phòng xem chung. Xử lý logic nghiệp vụ, xác thực BCrypt, và tích hợp WebSocket (STOMP protocol) cho tính năng realtime.

	\item \textbf{Database (Data Layer):} Microsoft SQL Server với 6 bảng chính: users, movies, genres, movie\_genres (junction table), watch\_rooms, và flyway\_schema\_history. Sử dụng UUID làm khóa chính, quản lý migration tự động qua Flyway (7 versions), đảm bảo tính toàn vẹn dữ liệu và khả năng mở rộng.

	\item \textbf{Video Processing:} Hệ thống xử lý video với FFmpeg, tự động chuyển đổi video upload thành định dạng HLS với 5 mức chất lượng (360p, 720p, 1080p, 2K/1440p, 4K/2160p). Hỗ trợ upload file không giới hạn với timeout 600 giây. Video được lưu trữ dưới dạng segments (.ts files) và manifest files (.m3u8).
\end{itemize}

\textbf{Tính năng chính đã triển khai:}
\begin{itemize}
	\item Streaming video HLS với adaptive bitrate (tự động hoặc chọn thủ công)
	\item Video player tùy chỉnh (SimpleHLSPlayer) với đầy đủ controls: play/pause, seek, volume, quality selector, speed control, fullscreen
	\item Tạo và quản lý phòng xem chung với mã mời duy nhất
	\item Đồng bộ video realtime qua WebSocket giữa các thành viên
	\item Chat trực tiếp trong phòng với username tự động từ tài khoản
	\item Đăng ký/Đăng nhập với mã hóa BCrypt
	\item Quản lý phim và thể loại (CRUD) qua admin panel
	\item Upload video và hình ảnh (poster, banner) cho phim
	\item Tìm kiếm và lọc phim theo thể loại
	\item Giao diện responsive tối ưu cho mobile và desktop
\end{itemize}




\subsection{Tổng kết chương}

Chương này đã trình bày tổng quan về nền tảng NicePhim, bao gồm mục tiêu xây dựng hệ thống streaming video chất lượng cao với tính năng xem chung độc đáo. Kiến trúc Layer Architecture được áp dụng một cách nhất quán từ frontend đến backend, kết hợp công nghệ hiện đại như HLS, WebSocket, FFmpeg để tạo nên trải nghiệm streaming mượt mà và tương tác realtime.

Hệ thống đã triển khai đầy đủ các tính năng cốt lõi: streaming đa chất lượng với adaptive bitrate, video player tùy chỉnh hoàn chỉnh, phòng xem chung với đồng bộ realtime, chat trực tiếp, và admin panel quản lý nội dung. Thiết kế tập trung vào tính đơn giản, trực quan và mượt mà, đảm bảo người dùng có thể dễ dàng sử dụng mọi tính năng mà không cần hướng dẫn phức tạp. Những nền tảng này là cơ sở vững chắc để phát triển và mở rộng các chức năng nâng cao trong tương lai.
